+++
banner     = "banners/2018-01-17-novyj-god-v-vene-part-4.jpg"
title      = "Новый год в Вене (часть 4): парк Шёнбрунн и Шёнбруннский зоопарк в Вене"
author     = "Lana"
date       = "2018-01-17"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "austria", "vienna"]
+++

Для тех, кто пропустил предыдущие части:

[часть 1](https://lanadays.com/post/travel/europe/austria/2018-01-07-novyj-god-v-vene-part-1/) &#8211; про авиабилеты и парковку в аэропорту;

[часть 2](https://lanadays.com/post/travel/europe/austria/2018-01-08-novyj-god-v-vene-part-2/) &#8211; про бронирование отелей и билеты на поезд Вена-Прага-Вена;

[часть 3](https://lanadays.com/post/travel/europe/austria/2018-01-12-novyj-god-v-vene-part-3/) &#8211; про первый день путешествия и где и по чем поесть в Вене.

В этой записи про наш второй день путешествия, когда мы посетили парк Шёнбрунн (Schönbrunn) и Шёнбруннский зоопарк в Вене.

<!--more-->

## Завтрак в отеле

В отеле в Вене у нас были включены завтраки. И какие там были завтраки! Так как это был эко-отель, то питание тоже соответствовало общей концепции отеля. Хлеб только зерновой и грубого помола, на десерт кексы и булочки с повидлом тоже из грубого зерна, прямо объедение.

![](img/vienna_breakfast_1.jpg)

Молоко коров с альпийских лугов, безлактозное и соевое тоже было. 100% соки в стеклянных бутылках и фрукты. Сыров много разнообразных, я сыры люблю, поэтому отъедалась ими. Все остальное как в других отелях: омлеты, мюсли и йогурты. По запросу подавали латте и горячий шоколад (какао), кофе разносили в чайниках. Очень вкусный.

![](img/vienna_breakfast.jpg)

После завтрака купили билет на метро на день за 16.50 евро (на троих). Впрочем, этот билет не только на метро, но и другие городские виды транспорта. Действует до часа ночи следующего дня.

## Парк и дворец Шёнбрунн

Шёнбрунн находится на станции метро Schönbrunn (линия U4). Еще в метро было заметно, что много туристов выходит на этой станции. Преимущественно японцы и французы. А вот русскоговорящих очень мало, за день, проведенный в парке и зоопарке, буквально пару раз всего слышали русскую речь. Наши соотечественники все больше по магазинам и ресторанам ходят.

Красивая станция метро Schönbrunn:

![](img/schonbunn_station.jpg)

Дворец Шёнбрунн &#8211; летняя резиденция австрийских императоров династии Габсбургов. Вокруг дворца огромный парк, а напротив через сад &#8211; фонтан Нептуна и за ним подъем на Глориетту, откуда открывается прекрасный вид на Вену.

Парк:

![](img/schonbunn_park_1.jpg)

![](img/schonbunn_park_2.jpg)

Глориетта:

![](img/schonbunn_park_3.jpg)

Даже зимой, когда деревья голые и нет цветов, все это произвело неизгладимое впечатление, я себе только могу представить, как это все великолепно весной, когда все цветет.

Среди всей этой неземной красоты ребенок нас немного приземлил: где здесь туалет? Нашли карту парка и пошли в сторону туалета. Симпатичное здание туалета, больше похоже на какую-то историческую беседку. Персонала обслуживающего нет, вход в кабинку &#8211; 50 евроцентов. Меня удивило, что у людей не было желания обмануть систему: подпереть дверь, например, чтобы она не закрывалась и не пришлось платить деньги. Почитав инструкцию я решительно опустила монету в щель. А дверь не открылась. Съела мою последнюю 50 евроцентовую монету. Пошли искать другой туалет. Тот работал по такому же принципу. Попыталась разменять евро у прохожих, но безуспешно. А ребенок нервничает.

Вспомнили, что при спуске с Глориетты есть зоопарк. Какой зоопарк без туалетов? Направились туда.

## Шёнбруннский зоопарк в Вене

При входе в зоопарк возле касс находится бесплатный туалет. Ребенок счастлив и мы, соответственно, тоже. Решили сходить в зоопарк, раз уже пришли, хоть изначально не планировали. Билет в зоопарк на троих стоит 46 евро. Взрослый билет &#8211; 18,50 евро, дети и подростки (6-19 лет) &#8211; 9 евро.

![](img/zoo.jpg)

Шёнбруннский зоопарк в Вене (Tiergarten Schönbrunn или Schönbrunn Zoo) &#8211; основан в 1572 году и считается старейшим действующим зоопарком в мире. Примечателен тем, что он один из немногих зоопарков, где живут большие панды. В 2007 году здесь родилась первая в Европе панда, появившаяся на свет в зоопарке без применения искусственного оплодотворения. Затем еще трое родились.

Территория зоопарка просто огромная. И что интересно, без аттракционов, как в киевском зоопарке. Приводишь детей в киевский зоопарк, а им смотреть зверей не интересно, детям хочется на карусели, батуты и детские площадки. Желательно в одной руке со сладкой ватой, а в другой &#8211; с мороженным. А здесь главные &#8211; животные, всего несколько мест для перекуса и пару небольших детских площадок.

Детская площадка со столиками для перекуса:

![](img/childrens_place.jpg)

## Животные

Возле каждой клетки и павильона &#8211; информация на немецком и английском языке о животном и именем его спонсора, который взял опеку над ним. Время кормления животных тоже указано. В одной из клеток увидели стервятника.

![](img/egyptian_vulture.jpg)

Симпатичная такая птичка, если бы не ее корм (мертвые мышки):


![](img/egyptian_vulture_meal.jpg)

Территория для цапли и какого-то мелкого животного:


![](img/cage_1.jpg)

Вольеры для животных большие и чистые, а условия, в которых содержатся животные &#8211; приближены к природным. Сами обитатели выглядят сытыми и довольными. Многие животные едят ели. В Polarium я впервые увидела пингвинов.

![](img/penguins.jpg)

Он сконструирован таким образом, что можно посмотреть, как плавают пингвины и морские котики.

<iframe width="490" height="370" src="https://www.youtube.com/embed/M6O5OyJHsfU" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="https://www.youtube.com/watch?v=M6O5OyJHsfU"></iframe>

Видели смешных пушистых коал. У них как раз было время кормления и они сидели на деревьях и ели листочки. Панд мы тоже застали в разгар ужина: все четверо лежали на спинках и жевали свои бамбуковые ветки.

<iframe width="490" height="370" src="https://www.youtube.com/embed/H9ABQ_CcI9Y" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="https://www.youtube.com/watch?v=H9ABQ_CcI9Y"></iframe>

Слонов аж шесть:

![](img/elephants_1.jpg)

В тропический павильон мы зашли погреться.

![](img/tropics.jpg)

Там под ногами ходят птички, шныряют мелкие грызуны, а над головой висит ленивец. И табличка, мол, не трогайте животное &#8211; у него острые зубы и больно кусается. Вон он в углу висит, красавчик. Правда мы так и не разобрали, где у него морда, а где &#8211; попа.


![](img/lazy.jpg)

Жирафы очень статные и ухоженные.


![](img/giraffs.jpg)

Павильон подводного мира &#8211; сплошной восторг. Рыбки, скаты, медузы и водоросли. Идешь как по дну, а над тобой плавают рыбы.

Большая медуза:

<iframe width="490" height="370" src="https://www.youtube.com/embed/xTdyVNcMDNk" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="https://www.youtube.com/watch?v=xTdyVNcMDNk"></iframe>

И маленькие, симпатично подсвеченные:

<iframe width="490" height="370" src="https://www.youtube.com/embed/odDyeUlq9e4" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen" data-link="https://www.youtube.com/watch?v=odDyeUlq9e4"></iframe>

Видели еще тигров, львов, волков, кенгуру и много других животных. Отдельные тематические павильоны не только с животными, но и образовательными роликами, информационными стендами, а в одном даже интерактивный стол с играми для деток.

## Дом фермера в зоопарке

В зоопарке также находится так называемый дом фермера: большой трехэтажный деревянный дом. Неплохой такой дом фермера, не так ли?

![](img/farmer_house_1.jpg)

По нему можно походить, рассматривать комнаты и убранство дома, а на первом этаже &#8211; ресторанчик и магазин с фермерскими сырами, мясом и хлебом.

![](img/farmer_house_cafe.jpg)

Возле него домашние животные: коровы, лошади и кролики. Они такие милые и пухлые!

![](img/farmer_house_animals.jpg)

![](img/farmer_house_rabbits.jpg)

Пока мы дошли к обезьянам, наступил вечер и работник зоопарка уже просил всех на выход. В зоопарке мы провели почти весь день и все равно не успели все осмотреть. Несмотря на то, что мы днем перекусили хот-догами и кофе (14.20 евро) к вечеру мы были зверски голодны. Решили не искать новое место для ужина, а поехать в уже нам знакомый Rosenberger. Отужинали славно: муж взял свинину с тушеной капустой, а ребенку достался суп и половина моей рыбы с овощами. За еду и воду в бутылке заплатили 36.20 евро.

## Бар Stehbeisl

После ужина муж поставил вопрос ребром: я вас выгулял, теперь моя очередь отдохнуть. Пошли мы в один интересный бар пропустить по стаканчику. Правда не пошли, а поехали на метро. Бар находится на улице Windmühlgasse, 6 возле станции метро Museumsquartier (линия U2). Чем интересен этот бар? Тем, что это темное помещение, вкусный Kozel и играет рок. Мы выпили по бокалу пива и поехали в отель. По пути планировали зайти в маркет Billa возле отеля. Ребенку внезапно захотелось йогурта и вкусных печенек к нему на второй ужин. Но он уже не работал. На рецепшене в отеле вечером выставляли булочки, кексы или пирог. Пришлось ребенку купить кусочек пирога. Видели бы вы, с каким аппетитом его съела дочь, которая за день безропотно находила несколько километров.

Продолжение следует.
